{
    "quizzes": [
        {
            "title": "HTML",
            "icon":"/images/HTML-logo.svg",
            "questions":[
                {   "number":1,
                    "question": "HTML'in açılımı nedir?",
                    "choices": ["Hyper Text Markup Language", "High Tech Modern Language", "Hyper Transfer Markup Language", "Home Tool Markup Language"],
                    "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language"
                },
                {
                    "number":2,
                    "question": "HTML'de bir resmi sayfaya eklemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<img>", "<pic>", "<image>", "<picture>"],
                    "correctAnswer": "<img>"
                },
                {
                    "number":3,
                    "question": "Bir metni kalın yapmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<bold>", "<b>", "<p>", "<em>"],
                    "correctAnswer": "<b>"
                },
                {
                    "number":4,
                    "question": "HTML sayfasında bir bağlantı (link) oluşturmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<link>", "<a>", "<href>", "<url>"],
                    "correctAnswer": "<a>"
                },
                {
                    "number":5,
                    "question": "HTML5'de bir sayfanın başlığını belirlemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<title>", "<header>", "<h1>", "<head>"],
                    "correctAnswer": "<title>"
                },
                {
                    "number":6,
                    "question": "HTML'de bir liste oluşturmak için kullanılan etiketler nelerdir?",
                    "choices": ["<list>, <li>", "<ol>, <ul>, <li>", "<ul>, <li>, <ol>", "<list>, <ul>"],
                    "correctAnswer": "<ol>, <ul>, <li>"
                },
                {
                    "number":7,
                    "question": "HTML'de bir sayfanın içeriğini tanımlayan ana etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<body>", "<content>", "<main>", "<section>"],
                    "correctAnswer": "<body>"
                },
                {
                    "number":8,
                    "question": "HTML'de bir paragraf oluşturmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<p>", "<paragraph>", "<para>", "<text>"],
                    "correctAnswer": "<p>"
                },
                {
                    "number":9,
                    "question": "HTML'de bir sayfa içinde başka bir sayfaya bağlantı yapmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<goto>", "<redirect>", "<link>", "<navigate>"],
                    "correctAnswer": "<link>"
                },
                {
                    "number":10,
                    "question": "HTML'de bir form oluşturmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<input>", "<form>", "<submit>", "<field>"],
                    "correctAnswer": "<form>"
                },
                {
                  "number":11,  
                  "question": "HTML'de bir tablo oluşturmak için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<table>", "<grid>", "<tab>", "<tgrid>"],
                  "correctAnswer": "<table>"
                },
                {
                  "number":12,
                  "question": "HTML'de bir sayfa üzerinde metni yatay olarak ortalamak için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<center>", "<middle>", "<horizontal>", "<hcenter>"],
                  "correctAnswer": "<center>"
                },
                {
                  "number":13,
                  "question": "HTML'de bir resmin üzerine fare geldiğinde görünen metni belirlemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<alt>", "<hover>", "<caption>", "<title>"],
                    "correctAnswer": "<title>"
                },
                {
                  "number":14,
                  "question": "HTML'de bir sayfanın başına CSS dosyasını bağlamak için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<css>", "<style>", "<link>", "<script>"],
                    "correctAnswer": "<link>"
                },
                {
                  "number":15,
                  "question": "HTML'de bir sayfanın altındaki bilgileri belirlemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                    "choices": ["<footer>", "<bottom>", "<end>", "<tail>"],
                    "correctAnswer": "<footer>"
                },
                {
                  "number": 16,
                  "question": "HTML'de bir resmin alternatif metni (alt text) eklemek için kullanılan özellik hangisidir?",
                  "choices": ["<alt>", "<description>", "<caption>", "<image-alt>"],
                  "correctAnswer": "<alt>"
                },
                {
                  "number": 17,
                  "question": "HTML'de bir sayfa üzerindeki metni vurgulamak için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<highlight>", "<bold>", "<emphasize>", "<strong>"],
                  "correctAnswer": "<strong>"
                },
                {
                  "number": 18,
                  "question": "HTML5'de bir sayfada video eklemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<video>", "<media>", "<movie>", "<play>"],
                  "correctAnswer": "<video>"
                },
                {
                  "number": 19,
                  "question": "HTML'de bir sayfa üzerinde ses eklemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<audio>", "<sound>", "<music>", "<play>"],
                  "correctAnswer": "<audio>"
                },
                {
                  "number": 20,
                  "question": "HTML'de bir sayfanın karakter setini belirlemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<charset>", "<encoding>", "<meta>", "<character-set>"],
                  "correctAnswer": "<meta>"
                },
                {
                  "number": 21,
                  "question": "HTML'de bir sayfanın dilini belirlemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<language>", "<locale>", "<lang>", "<html-lang>"],
                  "correctAnswer": "<html lang>"
                },
                {
                  "number": 22,
                  "question": "HTML'de bir sayfada kullanılan CSS dosyasını dahil etmek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<style>", "<css>", "<design>", "<skin>"],
                  "correctAnswer": "<style>"
                },
                {
                  "number": 23,
                  "question": "HTML'de bir sayfa üzerindeki bir resmin boyutunu belirlemek için kullanılan özellik hangisidir?",
                  "choices": ["<size>", "<width-height>", "<dimensions>", "<width>"],
                  "correctAnswer": "<width>"
                },
                {
                  "number": 24,
                  "question": "HTML'de bir sayfa üzerinde yatay çizgi eklemek için kullanılan etiket hangisidir?",
                  "choices": ["<line>", "<hr>", "<horizontal-rule>", "<line-break>"],
                  "correctAnswer": "<hr>"
                },
                {
                  "number": 25,
                  "question": "HTML'de bir sayfanın arka plan rengini belirlemek için kullanılan özellik hangisidir?",
                  "choices": ["<bg-color>", "<background-color>", "<color>", "<page-color>"],
                  "correctAnswer": "<background-color>"
                }]
        },
        {
            "title":"CSS",
            "icon":"/images/CSS-logo.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "CSS'nin açılımı nedir?",
                    "choices": ["Cascading Style Sheet", "Creative Style Sheet", "Computer Style Sheet", "Colorful Style Sheet"],
                    "correctAnswer": "Cascading Style Sheet"
                  },
                  {
                    "question": "Bir HTML elementine özel stil eklemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["style", "design", "class", "format"],
                    "correctAnswer": "class"
                  },
                  {
                    "question": "Bir metni italik yapmak için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["italic", "style:italic", "font-style:italic", "text-style:italic"],
                    "correctAnswer": "font-style:italic"
                  },
                  {
                    "question": "Bir div elementine kenar eklemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["border", "line", "outline", "edge"],
                    "correctAnswer": "border"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki tüm başlıkları aynı stilde biçimlendirmek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["header-style", "heading-format", "h1-h6", "font-heading"],
                    "correctAnswer": "h1-h6"
                  },
                  {
                    "question": "Bir elementin arka plan rengini belirlemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["background-color", "color-background", "bg-color", "back-color"],
                    "correctAnswer": "background-color"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki tüm metinleri yatay olarak ortalamak için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["text-align", "horizontal-align", "align-text", "text-position"],
                    "correctAnswer": "text-align"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki bir resmi diğer elementlerin üzerine getirmek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["z-index", "layer-index", "position", "float"],
                    "correctAnswer": "z-index"
                  },
                  {
                    "question": "Bir elementin boyutunu belirlemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["size", "dimension", "height-width", "width-height"],
                    "correctAnswer": "width-height"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki metni büyütmek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["font-size", "text-size", "size-font", "text-scale"],
                    "correctAnswer": "font-size"
                  },
                  {
                    "question": "Bir linkin ziyaret edildiğindeki rengini belirlemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["visited-color", "link-visited", "text-visited", "visited-link"],
                    "correctAnswer": "visited-color"
                  },
                  {
                    "question": "Bir elementin gölgesini belirlemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["box-shadow", "element-shadow", "shadow-style", "object-shadow"],
                    "correctAnswer": "box-shadow"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki metni altı çizili yapmak için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["underline", "text-decoration", "decoration-underline", "line-decoration"],
                    "correctAnswer": "text-decoration"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki bir elementi sağa veya sola kaydırmak için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["shift", "move", "float", "align"],
                    "correctAnswer": "float"
                  },
                  {
                    "question": "Bir elementin içeriğini diğer elementlerden gizlemek için kullanılan CSS özelliği hangisidir?",
                    "choices": ["display: none", "visible: hidden", "opacity: 0", "hidden: true"],
                    "correctAnswer": "visible: hidden"
                  }]
        },
        {
           "title": "JavaScript",
           "icon": "/images/JS-logo.svg",
           "questions":[
            {
              "question": "JavaScript dilinde bir nesnenin prototipini değiştirmek için kullanılan yöntem hangisidir?",
              "choices": ["prototypeOf()", "modifyPrototype()", "__proto__", "setPrototype()"],
              "correctAnswer": "__proto__"
            },
            {
              "question": "JavaScript dilinde bir değişkenin değerini kontrol etmek ve belirli bir duruma göre farklı işlemler yapmak için kullanılan ifade hangisidir?",
              "choices": ["check", "evaluate", "verify", "if"],
              "correctAnswer": "if"
            },
            {
              "question": "Bir dizeyi tersine çevirmek için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["reverseString()", "flipString()", "stringReverse()", "invertString()"],
              "correctAnswer": "reverseString()"
            },
            {
              "question": "Bir sayının karesini almak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["power()", "square()", "Math.pow()", "sqrt()"],
              "correctAnswer": "Math.pow()"
            },
            {
              "question": "Bir diziye yeni bir öğe eklemek için kullanılan JavaScript yöntemi hangisidir?",
              "choices": ["addTo()", "push()", "append()", "insert()"],
              "correctAnswer": "push()"
            },
            {
              "question": "Bir HTML elementine erişmek için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["selectElement()", "queryElement()", "document.querySelector()", "getById()"],
              "correctAnswer": "document.querySelector()"
            },
            {
              "question": "Bir sayıyı tam sayıya dönüştürmek için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["toInt()", "parseInt()", "convertInt()", "toInteger()"],
              "correctAnswer": "parseInt()"
            },
            {
              "question": "Bir dizeyi küçük harfe dönüştürmek için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["toLower()", "lowerCase()", "toLowerCase()", "convertToLower()"],
              "correctAnswer": "toLowerCase()"
            },
            {
              "question": "Bir JavaScript fonksiyonunu belirli bir süre sonra çalıştırmak için kullanılan yöntem hangisidir?",
              "choices": ["setInterval()", "setTimeout()", "runAfter()", "delayFunction()"],
              "correctAnswer": "setTimeout()"
            },
            {
              "question": "Bir dizi içinde belirli bir öğenin indeksini bulmak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["findIndex()", "searchIndex()", "indexOf()", "locateIndex()"],
              "correctAnswer": "indexOf()"
            },
            {
              "question": "Bir sayıyı belirli bir ondalık basamağa yuvarlamak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["round()", "decimalRound()", "toFixed()", "roundTo()"],
              "correctAnswer": "toFixed()"
            },
            {
              "question": "Bir sayının mutlak değerini almak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["abs()", "absolute()", "Math.abs()", "absoluteValue()"],
              "correctAnswer": "Math.abs()"
            },
            {
              "question": "Bir dizeyi belirli bir karaktere göre bölmek için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["split()", "cut()", "divide()", "break()"],
              "correctAnswer": "split()"
            },
            {
              "question": "Bir sayının karekökünü almak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["sqrt()", "root()", "Math.sqrt()", "squareRoot()"],
              "correctAnswer": "Math.sqrt()"
            },
            {
              "question": "Bir sayının içindeki en büyük sayıyı bulmak için kullanılan JavaScript fonksiyonu hangisidir?",
              "choices": ["max()", "maximum()", "Math.max()", "findMax()"],
              "correctAnswer": "Math.max()"
            }
          ]
        },
        {
            "title": "Accessebility",
            "icon": "/images/Accessebility-logo.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Erişilebilir bir web sayfasında kullanıcıların klavye kısayollarını kullanabilmesini sağlamak için hangi HTML özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["keyboard", "shortcuts", "accesskey", "hotkeys"],
                    "correctAnswer": "accesskey"
                  },
                  {
                    "question": "Ekranda görüntülenen bir resmin alternatif metnini belirlemek için hangi HTML özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["alt", "description", "image-text", "caption"],
                    "correctAnswer": "alt"
                  },
                  {
                    "question": "Web sayfasındaki bağlantıların açıklamalarını sağlamak ve ek bilgiler sunmak için hangi HTML etiketi kullanılır?",
                    "choices": ["<desc>", "<linkdesc>", "<details>", "<figcaption>"],
                    "correctAnswer": "<figcaption>"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki metni büyütmek ve küçültmek için tarayıcıda genellikle hangi tuş kombinasyonu kullanılır?",
                    "choices": ["Ctrl + \"+\"", "Ctrl + \"-\"", "Alt + \"=\"", "Alt + \"-\""],
                    "correctAnswer": "Ctrl + \"+\""
                  },
                  {
                    "question": "Erişilebilir bir form oluştururken, her bir form elemanına etiket atamak neden önemlidir?",
                    "choices": ["SEO için", "JavaScript'le uyumluluk için", "Ekstra stillendirme seçenekleri için", "Ekran okuyucuları ve tarayıcı uyumluluğu için"],
                    "correctAnswer": "Ekran okuyucuları ve tarayıcı uyumluluğu için"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki düğmeler, bağlantılar ve formlar gibi etkileşimli öğelerin sıralı bir şekilde odaklanılmasını sağlamak için hangi HTML özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["tabindex", "focusorder", "sequence", "orderfocus"],
                    "correctAnswer": "tabindex"
                  },
                  {
                    "question": "Erişilebilir bir web sayfasında metin içindeki renkleri kullanırken nelere dikkat edilmelidir?",
                    "choices": ["Yazı tipine", "Kontrasta", "Font boyutuna", "İtalik veya kalın kullanımına"],
                    "correctAnswer": "Kontrasta"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki bağlantıların hedefini belirlemek için hangi HTML özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["target", "linktarget", "href_target", "link_dest"],
                    "correctAnswer": "target"
                  },
                  {
                    "question": "Ekran okuyucular için sayfadaki başlıkları, paragrafları ve diğer yapıları anlamlı bir sırayla sıralamak için hangi HTML etiketi kullanılır?",
                    "choices": ["<structure>", "<outline>", "<semantic>", "<heading>"],
                    "correctAnswer": "<heading>"
                  },
                  {
                    "question": "Sayfadaki bir resmin üzerine geldiğinde açıklama metnini görüntülemek için hangi HTML özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["tooltip", "description", "alt", "title"],
                    "correctAnswer": "title"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki metni sadece görsel olarak değil, aynı zamanda metinsel olarak deklare etmek için hangi CSS özelliği kullanılır?",
                    "choices": ["text-hidden", "visuallyhidden", "hide-text", "text-display-none"],
                    "correctAnswer": "visuallyhidden"
                  },
                  {
                    "question": "Web sayfalarında renk kullanımının renk körlüğüne sahip kullanıcılar için daha erişilebilir olması için hangi tasarım prensipleri uygundur?",
                    "choices": ["Monokromatik renk şemaları", "Dikatometik renk şemaları", "Triadik renk şemaları", "Analog renk şemaları"],
                    "correctAnswer": "Monokromatik renk şemaları"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki sesli içeriği kontrol etmek ve açıklamalar eklemek için kullanılan HTML etiketi hangisidir?",
                    "choices": ["<sound>", "<audio>", "<voice>", "<caption>"],
                    "correctAnswer": "<audio>"
                  },
                  {
                    "question": "Sayfadaki bir form elemanının yanındaki hata mesajını göstermek için kullanılan HTML etiketi hangisidir?",
                    "choices": ["<errormessage>", "<error>", "<errortext>", "<label>"],
                    "correctAnswer": "<label>"
                  },
                  {
                    "question": "Bir sayfadaki metin boyutunu artırmak ve küçültmek için kullanıcıya izin veren, erişilebilirlik açısından önemli bir araç hangisidir?",
                    "choices": ["VoiceOver", "Screen Reader", "Zoom Text", "Magnifier"],
                    "correctAnswer": "Zoom Text"
                  }
            ]
        }
    ]
}